% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=04b0a&id=2N41-6&n=2&d=10&s=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Développer
% @Titre  Développer identités remarquables
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Développer et réduire les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
   $A=(4x-3)(4x+3)$\\
   $B=(9x+6)^2$\\
   $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=04b0a&id=2N41-6&n=2&d=10&s=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
    \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)(a-b)=a^2-b^2$, \\ 
    avec $\color{red} a = 3x\color{black}$ et $\color{green} b = 4 \color{black} $ : \\
    $(3x-4)(3x+4)=(3x)^2-4^2=9x^2-16$
    \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)^2=a^2+2ab+b^2$, \\
     avec $\color{red} a = 7x\color{black}$ et $\color{green} b = 9 \color{black} $ : \\$(7x+9)^2=(7x)^2+2 \times 7x \times 9 + 9^2=49x^2+126x+81$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
  \begin{enumerate}[label=\arabic*. ]
    \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)(a-b)=a^2-b^2$, \\ 
    avec $\color{red} a = 3x\color{black}$ et $\color{green} b = 4 \color{black} $ : \\
    
    \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)^2=a^2+2ab+b^2$, \\
     avec $\color{red} a = 7x\color{black}$ et $\color{green} b = 9 \color{black} $ 
  \end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
    \item    $A=9x^2-16$
    \item $B=49x^2+126x+81$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}